［要人］法國共諜學棍Jon Solomon 聯署叫人搞鳩袁國勇 中大生反擊 聯署要求法國大調查

港大微生物學系講座教授袁國勇及名譽助理教授龍振邦，日前於明報以《大流行緣起武漢 十七年教訓盡忘》撰文，其後撤回。法國尚慕蘭里昂第三大學學者蘇哲安(Jon Solomon)認為文章構成「殖民種族歧視(colonial racism)」，於網上發起聯署要求校方調查袁國勇及重新考慮其聘任等。惟蘇哲安昨再發起聯署，指《明報》報道藏頭露尾，「有刻意隱瞞事實、扭曲事實、抹黑本人之嫌」，要求《明報》更正⋯⋯⋯

另外，有中大學生今就事件發起聯署，指蘇哲安的言論誤導，更要求就一個科學家的言論作出處分。而在親北京人士積推動 23 條立法、港人擔憂言論自由受損之際，無論他是否有意為之，做法都涉打壓異見，並認為聯署並不專業科學，助長北京對港的白色恐怖。聯署又要求法國尚慕蘭里昂第三大學就事件展開調查，及重新考慮對蘇哲安的聘任。聯署至今有逾 150 人參與。

中大聯署

屌開錯